蔡英文醫院探視傷患緊握阿嬤手 受驚陸客：謝謝總統 原文網址: 影／蔡英文醫院探視傷患緊握阿嬤手 受驚陸客：謝謝總統 |

截至下午3點，花蓮規模6.0強震已造成5死247人受傷，總統蔡英文7日親赴花蓮慈濟醫院探視傷患，其中也關心來自北京自由行的陸客，並協調海基會的同仁前來關注他們，讓受驚的陸客滿懷感激直說「謝謝總統。」
根據最新消息，統帥飯店的2名員工都仍生存，消防署特搜隊先用生命偵測雷達從統帥大樓第三面，從4樓垂直向下探測，出現3次間斷生存者訊息，距離6.5米，為求精準，再由第三面外牆進行水平偵測，亦出現3次間斷訊息，距離1.3-1.5米，研判受困者相對位置，且由現場工作人員說明，2人在1樓櫃台，經特搜隊實施破壞搜索，並透過敲擊，得到回應，確定2人均生存，目前持續進行救援。
另外，原本失聯人數達上百人，下午1時30分的最新資訊則減少為85人，剩下國盛六街2號、4號失聯24人；國盛六街41號失聯8人、雲門翠堤大樓住戶失聯43人，大樓內的漂亮寶貝旅店失聯10人。在死傷方面，截至1530：死亡5人，受傷254人，收容520人，失聯88人。

其中，也包括來自北京環島自由行的陸客，向醫師了解該陸客有傷到肌肉的部份，也已經進行初步縫合，慶幸沒有傷到骨頭；總統接著說，「那你們可能要在這裡一陣子，我們請海基會的人來看看你們好嗎？」備受關心的陸客也趕緊回，「好的，謝謝總統。」

原文網址: 影／蔡英文醫院探視傷患緊握阿嬤手 受驚陸客：謝謝總統 | ETtoday政治新聞 | ETtoday新聞雲 手機版 | ETtoday MobileWeb
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

今次唔死，返去死

標題其實可以有幾長

總統

最好唔好返中華人民共和國啦

咁就少咗一個有禮貌,冇咁差嘅中國人

死神來了

今次地震唔死 翻大陸點都要死
死神要你死你不得不死

雜種份人…

其實佢想做政治難民 申請入籍台灣

RIP

總統：「那你們可能要在這裡一陣子」
陸客：「請讓我們在這裡一輩子 」

謝謝總統

乜支那唔係好興叫台灣地區領導人嘅咩
你地個首長係雜種呀
小英只係你地個省市領導咋